400人中環拖手 聲援新屋嶺被捕者

400人中環拖手
聲援新屋嶺被捕者

逾400人昨晚在中環築人鏈，聲援新屋嶺扣留中心被捕人士。董立華攝

【本報訊】反送中運動已持續過百日，至今逾1,400人被捕，針對警方濫捕及對被捕人士濫用私刑等行為，有網民發起昨晚到中環天橋築人鏈活動，冀聲援新屋嶺扣留中心被捕人士，逾400人參與。有參與者一度為新屋嶺的被捕者流淚，要求警方詳細交代。

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

四警車到場 市民大叫「黑社會」

中環築人鏈行動由昨晚7時開始，由通往天星碼頭的天橋開始，沿天橋往上環方向一直延伸，龍尾延至恒生銀行總部。參與者除了有年輕臉孔外，更多是身穿西裝或套裝的中年人士，部份人穿上黑衣響應。他們高呼「光復香港，時代革命」、「五大訴求，缺一不可」、「新屋嶺，集中營」等口號，部份人手執標語來代替「手牽手」。他們又一同合唱抗爭歌曲《願榮光歸香港》，有人帶同口琴伴奏，掌聲不斷。

從事文職的林先生表示，對警方濫權、濫捕非常憤怒，並指關於新屋嶺傳聞眾多，包括指控警員打傷示威者及性侵女示威者等，「究竟示威者喺新屋嶺入面發生乜事，希望警方有一個交代」。任職銷售的林小姐更哭說網上有多傳言，例如示威者被警員打傷等，「呢個冇可能冇發生過，咁多人講，今日行出嚟就係唔想呢件事冇人唔記得」，她續說，雖然不認識曾於新屋嶺扣留的被捕者，但作為有血有淚的香港人，看到新屋嶺的消息，也會感到難過，促警方詳細交代新屋嶺被捕人士情況。

現場氣氛一直平靜，直至近8時半，有人發現有四輛警車停泊於環球大廈附近，眾人一度情緒高漲，向橋下警車大叫「黑社會」；部份參與者則於天橋上唱《肥媽有話兒》表達不滿。約20名警員隨即下車，但未有上橋，反而帶備圓盾到港鐵中環站內戒備。約9時半，警員終選擇「收隊」離開。

中環散場後，粉嶺大合場登場，晚上9時約400人到碧湖商場高唱《試問誰還未發聲》和《願榮光歸香港》等歌曲，並有人組成樂隊場伴奏。參與人士年輕人為主，亦有人扶老攜幼到場，有小朋友更帶上自製的「香港人加油」紙牌，高舉代表五大訴求的五隻手指，跟現場人士大叫「加油」。他們又為因反送中而自殺的死者默哀。

雖然商場早已關上冷氣，一群街坊仍堅持留守至晚上10時。大合唱結束前，一名白衣青年使用揚聲器「告白」，感謝眾人一直在不同崗位支持反送中，不論前線還是文宣，場面感人。

■記者李思潁、張雅婷

上一則
上一則
2,000網民曾聯署促退役

下一則
下一則
敵對球迷今維園聚首大合唱

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂港局勢 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白

呢筆債，佢哋一定要還。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告